<h1>Desafio Effetive Sistemas 🏆</h1>
<img src="http://g.recordit.co/4OO6elmb5n.gif" />

<h2>Descrição 📜</h2>
<p>Este projeto é resultado de um desafio final para o cargo de estágiario na empresa Effetive Sistemas. O objetivo do desafio é criar um leitor de arquivo .csv em JAVA que atenda as seguintes tarefas:

1) Criar um JAR que leia todos os CSV dentro de um diretório "/PENDENTES";
2) O JAR deve validar se os CSV possuem no mínimo as seguintes características:
a) Não esteja vazio;
b) Cada linha do arquivo tenha a quantidade exata de colunas esperadas a serem importadas, sendo essas: 
NUMERO_DA_VENDA; NOME_DO_CLIENTE; DATA_DA_VENDA; VALOR_DA_VENDA;
 
3) Caso o arquivo lido atenda às condições do item 2, ele deverá ser movido para o diretório "/VALIDADO";
4) Caso o arquivo lido não atenda às condições do item 2, ele deverá ser movido para o diretório "/INVALIDADO";
</p>

<h2>Requisitos 💻</h2>
<ol>
<li>Java Development Kit (JDK) versão 8 ou superior.</li>
<li>Git</li>
<li>IDE</li>
</ol>

<h2>Instruções ✍</h2>
<ol>
  <li>Clone o repositório  <code>git clone https://gitlab.com/ElderFausto/desafioeffetivesistemas</code>.</li>
  <li>Com sua IDE navegue até o diretório do projeto <code>cd desafioeffetivesistemas</code></li>
  <li>Abra a pasta ChallengerEffetiveSistemas e em <code>src/application</code></li>
  <li>Execute o arquivo <code>App</code></li>
  <li>E siga as instruções do programa.</li>
</ol>

<h2>Used Technologies 🛠️</h2>
<ul>
  <li>Intellij IDEA</li>
  <li>JAVA</li>
</ul>

<h2>Experiência 🧪<h2>
<p>O projeto foi bastante desafiador, em alguns momentos acabei travando em algumas etapas mas consegui resolvê-las. Eu já havia feito alguns leitores de arquivos csv, que acabaram ajudando a fazer esse desafio. Minha maior dificuldade foi na lógica em mover o arquivo para dentro do diretório no qual ele seria direcionado, tentei de várias maneiras com File/FIles usando renameTo e com Paths, e outros modos diferentes pesquisando pela internet, mas no final consegui depois de muito trabalho unindo o File e o Path. Esse desafio me ajudou a treinar lógica e aprender um pouco mais sobre o jAVA, uma linguagem que estou me dedicando aos estudos atualmente. Esse desafio também ajudou a me desafiar e a superar minhas dificuldades e minha limitações, em alguns momentos pensei que não conseguiria, mas no final deu certo.<p>
